[明報]【1122．理大】留守者阿翔收集物資：可在這裏守一個月 (20:12)

警方封鎖理大第六日，留守者行蹤隱秘，校園內可見到的人愈來愈少。連日來負責整理物資及清潔的阿翔（化名）表示，自己並無參與犯罪，無擲過汽油彈，不會應外來者「勸降」離開。他認為，校園環境衛生漸趨惡劣，「總要有人負責清理」。

本報記者遇見阿翔時，他正在執拾散落一地的物資。他說，自己連日來負責洗廁所、清潔、收集乾糧等，慢慢把可用物資囤積起來，「預計可在這裏守一個月」，「度過這個冬天」。

阿翔透露，現時雖然較少留守者出沒在校園範圍內，但他相信在校的仍有50至100多人，躲藏在各處。他亦有留意包圍理大的警察，評估過警力已減少三分之一，「門口的水炮車都駛走了」。圍堵在外的警察等待留守者出來，但他認為，警察終有一日亦會散去。

密切留意警察行蹤，是否打算趁機逃走？阿翔說不是，他希望守着理大，又強調自己無犯法，不會「投降」出去，「清理又當參與罪行，煮嘢食又當參與罪行，急救又係參與罪行，我覺得好誇張囉」。本身不介意清潔的他，眼見校內衛生狀況愈見惡劣，亦希望出一分力。

有別其他曾經留守理大的人，或受家人、教師、律師勸離，阿翔並無這方面的壓力。年約20歲的他，本來與家人關係疏離，靠打散工獨自生活，所以即使被困理大多日，他亦並無掛慮。不過，幾日前與他一起收集物資的同伴則選擇離開，「對我打擊都好大吓㗎，有成半日留喺張牀上面瞓」。但他明白，每人可負擔的並不一樣。

翔仔識玩
清理 整理物資係一定要做

多謝手足。需要什麼要同大家講。總有一日會贏

仲要其實唔知翔仔有冇報細數/吹大

不過，幾日前與他一起收集物資的同伴則選擇離開

可能全校得返佢一個係做清潔...

同伴離開 真係唔多唔少會有影響 因為大家並肩作戰

push

佢做得好好!
講真後生仔真係唔係人人都識做家務
加油~~

阿翔靠你了,留在最後隨時無事

其實可以點幫手足...... 除左一齊食生命麵包 星期日投票

住一世，解決土地問題加油呀手足

支持
衛生問題真係要注意

叫人食廚師佬煮既野

佢係裹面上唔上到網架?

唔好用習慣既方式要大大力屌政府製造人道危機呀

應開始運用絕處求生術
1.趁斷水前,先要大量儲備食水以備不時之需
2.若斷電,認識後備發電機運作,用手頭物資做太陽爐,褒熱水過冬
3.可試種菜
4.若斷電,晚間燒垃圾取暖,可保校園清潔,防疫症爆發過冬季
5.現有肉類可用鹽保存
6.若有理科生發現太陽能設備要好好運用.

小心安全

推

【圍困理大第七天】一名自稱「阿翔」的留守者，今天下午在會晤記者，表示自己當初只是「入嚟食個飯，清潔下」，然後就被困，很想「快啲出返去」。留守到第七天，他說精神方面的困擾比起身體狀況問題更大，「有一刻諗過自殺，只係一刻」。他坦言擔心其他留守者亦面對同樣問題，又透露校園估計還有約 50 人。

***

阿翔,我地支持你架。好想等你出來請你食飯

見到佢地咁
好想佢地出來後請佢地食buffet
食返餐好
理大手足加油

11.24 民主歌聲獻香港 圍繞理大走一圈 【和理非行動post】

誠邀：曾出席『民主歌聲獻中華』演藝人、民主派議員、及候選人

等候時及面對白警時唱《Sing Hallelujah To The Lord》

香港區 6:00pm 灣仔紅隧入口集合，大量兩層巴士接過紅隧，或自行行過紅隧。

致 撞區候選人，
必在 11月 24日 7:30am 前，在facebook發表，證明已為7－11pm申請不反通知書，否則只有零票。
撞區表

下期預告：12.1 民主歌聲撐林夕 圍繞理大走一圈 【行動post】

11.24 民主歌聲獻香港 圍繞理大走一圈 【和理非行動post】

幫幫手推一推行動post拉！連登重有邊個唔去投票！

其實係咪可以宜家就請佢哋食返餐好嘢?